教育局局長楊潤雄送鄧麗君嘅歌比DSE考生 係咪曲線希望佢哋終身反共?

鄧麗君終身反共，熱愛中華民國，從未承認淪陷區是甚麼「新中國」。她還在法廣的訪談中明確表示，如果中國大陸維持「一黨專政的話……它是沒甚麼希望的，沒甚麼前途的，是對整個世界來講是一個災難。」這是鄧麗君歌品、人品皆為上品的明證。

要比藍屍知呢件事
等佢地批鬥下局長

唔好害手足

「親愛的大陸同胞們，你們好，我是鄧麗君。我現在來到金門廣播站向大陸沿海的同胞們廣­播，我今天要跟大家說的是，我很高興地能夠站在自由祖國的第一前線——金門，我感覺到­非常地快樂、非常的幸福。我希望大陸的同胞也可以跟我們享受到一樣的民主跟自由，唯有­在自由、民主、富庶的生活環境下，才能擁有實現個人理想的機會；也唯有全體青年都能夠­自由發揮聰明才智，國家的未來才能充滿光明和希望。我希望很快地能夠再回到金門，跟金­門的弟兄們見面；當然，還有跟沿海的大陸同胞們通話。在這裡祝大家身體健康，民主萬歲­！謝謝！」

鄧麗君1991年在金門向大陸同胞喊話

手足